美聯裁員 中原蝕1億

樓市步入嚴冬，本港兩大龍頭代理中原地產及美聯物業，面臨裁員危機。美聯先行向業績最差的100名員工開刀，部份人即時被炒，另外近一半員工須被迫自行放無薪假3個月。中原本月恐蝕逾1億元，為集團歷來虧損最高一個月，該行估計今次樓市嚴冬，恐多達6,000名代理失飯碗。

現有約4,000名代理的美聯率先瘦身，昨向員工發通告，名為「bottom榜放取無薪假期機制」。「bottom榜」是指集團佣金收入最低的100名地產代理，集團已沿用多年。機制包括業績最差10%員工必須離職，涉10人﹔其後55%員工必須自行申請放無薪假期最少三個月。而榜內業績最高35%員工可由主管擔保。

因應樓市淡靜，代理開單困難，美聯容許員工從事外間兼職工作，但必須申報及與公司沒有利益衝突，違規者必須安排離職。以上措施，下月1日生效。

美聯物業住宅部行政總裁布少明證實，有關通告屬實，美聯執行「Bottom榜」制度已逾10年，惟過去一直因應市況酌情處理，近日由於樓市步入嚴冬，本月一手加二手總成交量不足3,000宗，較今年高位回落六成，公司逼不得已再度嚴格執行「Bottom」制度。未來會減慢擴充步伐，如有分行的租約到期，會要求業主減租；如屬非重要戰略性分行，或不會續約。美聯對上一次執行「bottom」制是樓市上一次跌市，即2015年。

至於美聯的主要競爭對手中原，本月蝕入肉。中原亞太區副主席兼住宅部總裁陳永傑直言，踏入十月份，樓市像是急凍了，「一、二手都唔得，雖然本月一手有1,200宗成交，但銀碼好細，佣金收入好少，等同平時的三分之一。」市況之低迷，他形容「同沙士差不多，係地產界沙士，因為好似瘟疫咁全部停晒。」

他表示，中原住宅部上月佣金2.6億元，本月暫錄約1.1億元，全月埋單約1.5億元，與保本線2.5億元比較，賬面計已蝕1億元，是中原今年2月以來首見紅，虧損金額更創歷史新高。

陳永傑又稱，行業已旺了兩、三年，相信未來會有一個很大的淘汰潮，「整個行業起碼唔見四分一人」。中原現有五千人，以此計算，起碼不見一千人。目前全港有近4萬名持牌代理，活躍人數則約2萬多人，年尾恐多達五、六千人失業。他又預計年底前新盤或會減價10%至20%傾銷。

利嘉閣總裁廖偉強表示，10月生意額較9月減少一成，現階段未有計劃裁員，「唔希望下錯棋」，暫時策略是「不增也不減」，觀察多一至兩個月市況及生意情況再定去向。香港置業行政總裁李志成回應指，公司現未有具體縮減開支計劃，人手方面會採取「汰弱留強」策略，並要求業主減租20%至30%共渡時艱。

記者：朱連峰

張圖好仆街
捕蚊

個d代理 俾人炒左可以去做咩？

belle ma

買樓送聖誕咭囉

聖誕毒撚搵唔少啦

班地產狗

個榜有無女人

保安

轉行打mma

如有分行的租約到期，會要求業主減租

蝕少1億下嘛

*賺

聽長毛講,獅生佢租鋪,係用細公司名.縮皮執笠時連間公司都執埋.等人想追租都無得租.

利嘉閣呢排廣告賣得咁行呀

打交再打狠啲搶客

賺咗咁多年，蝕一兩個月就嘈生哂

用完即棄賤bottom

男人老狗走去做呢D中介sales工(地產 保險)真係好折墮
無人脈搵鬼幫你開單咩

長毛講應該好堅

佢地咁fd

香港人任何工種都係

其實都係靜左一陣..... 前果幾年賺到九彩啦...

咪係囉 做生意包賺既咩

又到聖誕，要送禮物俾施永青

樓下仲開埋成堆地產舖...

唔知報紙之前成日吹捧個堆做一陣就買樓炒樓班經紀依家點

施生去咗邊

抵撚死，執撚晒佢啦屌你老母

青永屍

畢生心血 應該唔會咁易比佢收檔。98 03個陣重未收皮

施狗：屌你老母

有幾心血，一買一賣 中間抽水

機制包括業績最差10%員工必須離職，涉10人﹔

4千人工司10%涉10人

上次買TKO樓送俾細佬做中秋節禮物個位姐姐呢?

係BOTTOM榜(最差100名)既10%呀CHING

之前賺果啲唔計

不過都好 抄晒啲mk仔 新移民

日日同件豬油糕扑野過嚴冬

美聯裁員 中原蝕1億 連登仔po劈價新聞
香港業主：「加租10%!」

條友實比老闆鬧

幾時都係好時機

日日是好日

遊行又多6千人

不嬲呢行都係市道好劈定柴架啦

再唔係就旺市鋤買家，淡市鋤賣家丫嘛

唔知連登班好友宜家點？無工返一點好慘

正 12月聖誕送張卡俾施生賀下佢先

4000 先有100 個受影響

地產狗

地產狗吹淡風姐

有明日大嶼, 仲會蝕錢

公司現未有具體縮減開支計劃，人手方面會採取「汰弱留強」策略，並要求業主減租20%至30%共渡時艱。

.....
業主洗撚同你AA共渡時艱。

抵死呀

挽聯

好似茶樓咁執笠啦，之後再開過

往往樓市低迷
班地產佬就好好服務

全月埋單約1.5億元，與保本線2.5億元比較，賬面計已蝕1億元

「bottom榜」是指集團佣金收入最低的100名地產代理，機制包括業績最差10%員工必須離職，涉10人﹔

100x10%=10, ok?

班地產mk仆街了

But 締造無負評post

炒咁少人唔計啦屌你老母

每月最少要賺佣2.5億
呢班真係社會吸血寄生蟲嚟

樓市升浪持續20個月，即使今年樓市將面對加息危機，向有「樓市大好友」稱號的祥益地產行政總裁汪敦敬卻認為，過去幾年市民已看到不買樓的風險，「父幹族」財富效應漸成趨勢，今年樓價料再升三成。全港「lump sum（總價）聚焦效應」兼「白居二」政策下，資產房屋升幅更料達四成。

受惠白居二政策

汪敦敬直言，自己對樓市看法一直沒有轉軚，市民應有心理準備，2018年樓市將出現一個超級大升浪，預計升幅兩至三成，較2017年全港樓價升幅一成多為高，居屋在「白居二」政策刺激下，可以比大市升多一成，升幅三至四成並非沒可能。因為大家已看到不買樓的風險。
對於今年買樓所面對的潛在風險，汪形容2018年樓市會是「大漲中回」格局，不像過往數年大漲小回。他進一步解釋可謂「中回」，「就算跌下來也好，都會高過上一個底，跟住唞返兩、三個月再上。」今年會出現兩次上落位，買家要有買完會跌的心理準備，可能跌一成。用家在樓市過山車其間入市，其心理和財務質素變得相當重要。
他續稱，支撐樓價上升有兩大財富效應。第一，今年將看見好多父母會由不幫仔女買樓，變成幫仔女上車，父幹族所產生的財富效應已進入新階段。
其次，樓市辣招下，市民按揭成數只會越來越低。他指，根據2016年人口普查，六成半以上人已供滿樓，按此推斷全港有100萬個單位已供滿物業，若從中衍生6%購買力，已相當於2017年的樓市交易總成交量，這意味樓市已毋須由傳統購買力支持，純粹由財富效應支持。此財富效應最得人驚之處就是當中沒有任何借貸，是不會有泡沫爆破風險，近年樓市源源不絕的破頂潮，便是由當中衍生的購買力逐漸行使出來。
最後，政府全面開放「白居二」市場，居屋及公屋樓價今年一定升，他相信，樓價600萬元內的資產房屋，將面對全港「lump sum聚焦效應」，今年樓價升幅將跑贏大市。

現有約4,000名代理的美聯率先瘦身，昨向員工發通告，名為「bottom榜放取無薪假期機制」。「bottom榜」是指集團佣金收入最低的100名地產代理，集團已沿用多年。機制包括業績最差10%員工必須離職，涉10人

屌那星
名都間美聯拆左對聯

智障都學人上連登

每月要2.5億 黎保本?

食水真係深到呢

睇得明就代表記者寫得夠清楚?

他表示，中原住宅部上月佣金2.6億元，本月暫錄約1.1億元，全月埋單約1.5億元，與保本線2.5億元比較，賬面計已蝕1億元，是中原今年2月以來首見紅，虧損金額更創歷史新高。

佣金wo，有佣即係公司都有賺，咁都係今個月賺少左ja，點可以話係蝕左成億？

每月要做2.5佣先打和？真定假

我地屋企大時大節都會買樓，生日呀、父親節呀，中秋節買份中秋禮物

機制包括呀 驗眼啦弱智仔